# Часто Задаваемые Вопросы (FAQ)

## Почему это называется Trust Café?

Trust Café начался как попытка создать контент новостей, управляемый пользователями. Для этого мы назвали себя [WikiTribune](https://dictionary.cambridge.org/dictionary/english/tribune) (как в газете, а не в римском форуме) в то время. Несмотря на интерес к идее, было слишком много преград для создания успешной платформы. В связи с этим мы переключились на создание ценности в области социальных медиа. WikiTribune был сокращен до WT, и появилась веб-сайт WT.Social.

Со временем наш фокус сместился на создание социальной сети, где доверие и сообщество стоят на первом месте — место, где честность и подлинность ценятся превыше всего. Мы надеемся продвигать контент на основе надежности, а не вовлеченности или зависимости. Теплая и дружелюбная атмосфера физического кафе послужила вдохновением для Trust Café, места, где вы можете связаться с единомышленниками в честной и дружелюбной обстановке.

## Что такое Доверие?

Уровень доверия пользователя влияет на то, как и где его контент виден другим. Это также влияет на то, какое значение имеют их голоса и может предоставить дополнительные разрешения на более высоких уровнях. Trust Café использует систему на основе доверия, где уровни доверия пользователей определяют видимость их контента для других, вес их голосов и дополнительные разрешения.

Система имеет несколько уровней доверия, начиная с Новичка/Гостя и продвигаясь к Гражданину, Бронзе, Серебру, Золоту и далее с увеличивающимся весом голосов. Критерии уровней варьируются от простого избегания злонамеренных действий до того, чтобы быть активным пользователем или исключительно надежным членом сообщества. Уровни открывают определенные разрешения и возможности. Например, уровень Золото открывает инструменты управления сообществом, а уровень Double Diamond открывает возможность мгновенно повышать аккаунты до уровня Серебро. [Подробнее о нашей метрике доверия читайте здесь.](/trust)

## Что такое Branches?

Контент здесь разделен по темам на Branches, которые похожи на субреддиты или проекты Википедии. Trust Café имеет Branches для всего, от садоводства до мировой политики. Когда вы достигнете уровня Серебро, вы сможете создавать Branches.

[Вы можете просмотреть все Branches Trust Café здесь.](/branches/alphabetical) Если вы еще не можете создавать Branches и не можете найти Branch для вашей любимой темы, [посетите Branch "Request A Branch".](/wt/request-a-branch)

## Нужно ли использовать настоящее имя?

Хотя мы просим указать имя и фамилию, чтобы поощрить культуру ответственности, вы не обязаны использовать свое официальное имя на нашем сайте. Конфиденциальность очень важна, и мы понимаем, что не все хотят связывать свои посты с именем. [Пожалуйста, свяжитесь с нами, если у вас есть вопросы по поводу вашего отображаемого имени.](/contact)

## Будет ли работать мое имя пользователя и пароль от WT.Social на Trust Café?

В конечном итоге да, однако на данный момент вам нужно будет создать новую учетную запись на Trust Café. Если вы используете тот же адрес электронной почты, который вы использовали для вашей учетной записи WT.Social, чтобы зарегистрироваться на Trust Café, то при миграции данных два аккаунта будут связаны друг с другом. Если вы хотите изменить адрес электронной почты, связанный с вашей учетной записью, [пожалуйста, свяжитесь с нами.](/contact)

## Является ли Trust Café "платформой свободной речи"?

Нет. Однозначно нет. Миссия Trust Café — предоставить нетоксичную платформу социальных медиа, что невозможно в среде, где все дозволено. Мы занимаем проактивную позицию против ненависти, домогательств и дезинформации.

## Является ли Trust Café платформой левых/правых?

Нет. Наши руководящие принципы политически нейтральны. Политические склонности пользователей не учитываются при принятии решений о модерации. Мы хотим поощрять **обоснованные дискуссии** среди людей, которые могут иметь много разногласий. Любой участник сообщества, который может воздерживаться от ненависти, домогательств и дезинформации, приветствуется. Однако следует (хотя это, к сожалению, не так) считать само собой разумеющимся, что нацисты и другие геноцидально настроенные люди здесь не приветствуются.

## Что такое Peer-to-Peer модерация?

Это именно то, как это звучит. Хотя сотрудники могут и будут вмешиваться, чтобы удалить пользователей, нарушающих наши правила, и защитить пользователей от самых худших излишеств интернета, повседневная модерация платформы может и должна осуществляться нашими пользователями.

Почему? Потому что модерация сверху вниз (или хуже, модерация на основе ИИ) не работает. Модерация Facebook создала целый [класс сотрудников с ПТСР](https://www.irishtimes.com/business/technology/life-as-a-facebook-moderator-people-are-awful-this-is-what-my-job-has-taught-me-1.4184711), которые не могут действовать, когда видят очевидно вредный контент.

Алгоритмическая модерация часто создает политики, которые укрепляют существующие социальные предвзятости и могут [способствовать расизму](https://www.washingtonpost.com/technology/2021/11/21/facebook-algorithm-biased-race/). Социальные медиа компании, которые полностью зависят от рекламы, [позволяют распространяться дезинформации](https://www.forbes.com/sites/petersuciu/2021/08/02/spotting-misinformation-on-social-media-is-increasingly-challenging) ради вовлеченности и кликов. И это не масштабируемо. ИИ [в настоящее время не может справиться](https://www.digitalinformationworld.com/2021/02/ai-content-moderation-systems-are.html) с постоянно меняющимся человеческим поведением, и даже технологические гиганты не могут позволить себе нанять достаточно человеческих модераторов для контроля своих платформ.

Trust Café позволяет пользователям редактировать посты и скрывать комментарии. Они могут непосредственно бороться со спамом, запрашивать и начинать совместные проверки фактов и иначе формировать платформу так, как они хотят. Это радикальная идея, но мы твердо верим, что это будущее.

## Кто финансирует Trust Café?

Пользователи, как вы. Мы не привлекали венчурный капитал и не допускаем рекламу на нашей платформе. Мы полагаемся на щедрость нашего сообщества, чтобы поддерживать работу. Если вы хотите помочь, пожалуйста, рассмотрите возможность сделать вклад [здесь](/membership).

## Могу ли я рекламировать свой блог/подкаст/бизнес здесь?

Да, можете! Пока вы соблюдаете наши [правила саморекламы](/self-promotion-policy).

## Есть ли у вас API (интерфейс программирования приложений)?

Да, есть! [Читать документацию здесь.](https://trustcafe.readme.io/reference/introduction)

## Будет ли сайт поддерживать федерацию через ActivityPub?

Хотя это еще не реализовано, мы открыты для федерации и приветствуем запросы от увлеченных добровольцев, которые хотят подключить Trust Café к Fediverse с использованием протокола ActivityPub.

## Открыты ли вы для использования блокчейна?

На данный момент нет, так как мы не увидели убедительного применения блокчейна для наших актуальных нужд. Тем не менее, мы открыты для финансовой поддержки в почти любой валюте, включая криптовалюту!
